1. בגלל שמדובר במידע שמאוחסן דרך רפרנס, הרי המידע יהיה מאוחסן ב HEAP
2. במילון לכל מפתח יש ערך משלו ומפתחות לא חוזרים על עצמם. חיפוש במילון יהיה מהיר יותר
3. במידה והפונקציה לא תצליח להחזיר ערך, התכנית לא תקרוס
4. כן.
5. נקבל exception
6. זו רשימה בה יש שני ערכים בכל תא של הרשימה.  לדוגמא\ נרצה לאחסן שם ושם משפחה בכל תא.
7. כאשר נוצר HASHTABLE, 
ישנה אפשרות של התנגשות בין מפתחות של הרשימות השונות מהן נוצר  HASHTABLE
יש כמה אסטרטגיות להתמודד עם HASH COLLISION:
אחת השיטות היא כשהמפתחות הם בעצם מצביעים (פוינטרים) ל HASHTABLE  שונים
